【打壓宗教】拒掛「愛國愛教」標語 河南牧師被屈3宗罪

據自由亞洲電台報道，河南新鄉原陽縣家庭教會牧師李軍才，因反對強拆十字架及拒絕將「愛神愛人」改為「愛國愛教」，被控職務侵佔、妨害公務及銷毀賬目3項罪名。李軍才的兒子李超表示，當局的指控均為莫須有，都是為了打擊報復。

2018年，河南省政府人員強拆了幾千個教會的十字架，致境內十字架所剩無幾。今年2月20日，原陽基督教會被強拆十字架，並插上五星紅旗。李軍才因反對拆十字架和將教會的「愛神愛人」標語改成「愛國愛教」，與3名信徒被公安以涉嫌「妨害公務罪」刑事拘留。翌日，教會的十字架被原陽縣宗教、公安及城管等200多人強拆。1個月後，3名信徒獲保釋。

上周五（11日），李超接受自由亞洲電台訪問時說，代理律師聞宇當天會見其父親後指，案件仍在檢察院起訴階段，可能尚要1個半月才到法院，而其父被扣上3個罪名：職務侵占、妨害公務及銷毀賬目。

李超說，當局對其父親的控罪缺乏證據：「聞律師說，（控罪）基本上都不成立，他們（公安）也很清楚，如果這3個罪名的證據充份，我爸爸的案子恐怕早已經結束了，已經判刑了。之所以等了這麼長時間，是他們證據不夠扎實，所以他們從各方面去搜集一些與本案無關的，看我父親在其他方面有甚麼把柄，想從另外一些方面下手。」

律師聞宇對該台表示，目前不方便接受採訪。一位了解此案的河南法律界人士則說，當局指李軍才「銷毀賬目」，但是家庭教會未經註冊，也不被官方承認，因此指控無法成立。「說他（李軍才）當時拆了舊教堂建新教堂時，有一筆款項因為當時他們辦不了對公賬戶，所以資金轉到他的個人賬戶40多萬元人民幣（下同；約44萬港元）。他又建了一個新教堂，比原來的大多了。說他把這40多萬挪用了。因為舊教堂拆了，建的新教堂比舊的大，錢怎麼會被他挪用？」

據媒體報道，原陽基督教會是當地最大的教會，擁有數座建築物。李軍才早年在香港按立成牧師，在2013年，他宣佈脫離了當地的三自愛國教會，與地下家庭教會合為一體，共有800名信眾。自他被捕後，教徒已無法正常聚會。當地一位李姓基督徒透露，當局正在尋找其他證據，以便對李軍才作出新的指控。「又說有信徒被他詐騙了錢財，數額高達10萬元，說是信徒給他的個人奉獻幾百元，千多元但無憑無據。又說二十多年前，有人的妹妹被人在家殺害，現在懷疑是他殺的。」

大陸有自由
陽光司法

大陸有自由呢個理論，我諗只有大陸人至會相信